劉曉波坦言：六四「天安門廣場沒有死人」

【本報訊】六四造就了劉曉波獲諾貝爾和平獎，但在六四屠城後不久，官方中央電視台播出一則有關六四報道中，赫然出現劉曉波對着鏡頭坦證，六四清晨戒嚴部隊清場時「天安門廣場沒有死人」，一時間舉世愕然，不少學運同道批他「背叛」。直到多年後，劉撰文說明，並稱不後悔當年自己的所為。
1992年，劉曉波在海外發表《末日倖存者的獨白》，披露這次「背叛」的內幕。他表示，當時官方安排採訪，讓他談談6月4日清晨所目睹和經歷的清場過程。當時他的思想還想堅硬到底，因他非常清楚，當局目的不是為了澄清事實，而是為自己開槍殺人做辯護，「我如果接受採訪，就等於甘願充當官方工具，社會影響肯定極壞。因為當時的全世界都相信戒嚴部隊血洗了天安門廣場。」
基於此，他兩次拒絕提審人員勸說。但對方拿出《人民日報》登載侯德健（天安門四君子之一）關於清場過程的訪問錄，並勸道：「事實永遠是事實，既然你沒看見打死人，沒看到血流成河，為甚麼不敢澄清事實，講真話呢？」他最終接受官媒採訪，並作了「天安門廣場清場時我沒見到打死人」的陳述。

曾在獄中寫《悔罪書》

劉曉波認為，講事實是對歷史對自己負責。「我討厭中國人為樹立道德美名寧願歪曲事實的道德至上主義。同時，天安門廣場沒死人，不能證明北京沒死人，開槍殺人是鐵案，決不因清場沒死人而改變。」劉表示直到今天，他對自己的抉擇非常坦然和滿意，「因為只有在這個抉擇中，我才完全拋開一己的公眾形象，為歷史、為朋友、為自己負責」。劉又坦承，在獄中他曾寫過《悔罪書》。

睇來劉曉波都係五毛！支那種

後面仲敢死寫別無選擇

劉曉波算不算支那人，該不該追悼好

企開d啦支那狗
人都比你地支那狗搞死左

廿年後上神台

到底係冇見到定係冇

冇死到人嘅話，做乜每年六四都要加強天安門保安，又監視家屬去拜山

結果就畀人曲解囉

我比較信侯德健同劉曉波
中共係有殺人但未必好似柴玲描述咁樣
睇柴玲啲訪問 覺得佢好大機會突登吹大件事

舊登同細良都有講廣場係無死人, 真正死人既係出面,

.....6月3日午夜11時至6月4日清晨，上街阻攔戒嚴部隊的大學生和北京市民與戒嚴部隊在北京城區和市郊多處發生衝突，衝突中軍隊開槍射擊，中槍的包括徒手阻攔軍隊的平民、用石塊襲擊軍隊的人士以及旁觀的民眾，也包括一些試圖對傷亡市民學生進行救護的醫務人員和救護車。

和平撤出天安門廣場回校途中的一隊學生（包括北京體院學生方政）被軍隊坦克輾壓，至少五人被壓死，九人被壓傷。此後若干天內，軍隊開槍射擊民眾的事件仍有發生。大多傷亡者被市民送往醫院，也有死亡人士的遺體被戒嚴部隊埋在各處（包括二十八中牆外）。有錄像資料和圖片資料證明解放軍槍殺了數目不詳的北京市民。另據中國中央電視臺《新聞聯播》報導有多名戰士被殘害致死。而另一方面，香港報章報導有楊尚昆旗下的軍隊因為拒絕執行任務，與一支從外地調來的軍隊在長安大街對峙。

BTW wikileak都有提過:

天安門廣場沒死人，不能證明北京沒死人，開槍殺人是鐵案，決不因清場沒死人而改變。

樓主喺舊登開一樣post, 都有人出黎解左

以後真係要小心d兔唇人
真係好撚嘔心
仲要同屋企講千萬唔好咁唔好彩識到
就算見到都要掉頭走

中共思維：你冇親眼見到有人死 = 憑咩話有人死